【雲南JJ】 想問麗江、瀘沽湖、香格里拉同大理拼車難唔難

如題
因為睇過下D行程 大巴同搵人拼車個價位又差唔多
所以想問下有經驗既巴絲 係唔係係客棧問就基本上搵到人拼車?
難度高唔高?

咩叫拼車?

易，你住個間冇就去附近個d hostel留個we7

乜撚野係拼車

好似係同其他唔識既人包車 SHARE番個價錢 圍番就同坐公共交通差唔多
可能係蝗語 唔知點叫所以照用 切屌

多謝巴打 有冇試過雲南成功搵到人? 價位大概幾多?

唔知應該點叫

改番個講法 應該係叫「汽車共享」（car sharing）定係(car pooling)

完全唔使擔心喎 一定搵到
價錢你上網睇遊記會比較updated，去到再問hostel前台都得

第一次鬼國旅行 係有D擔心 唔該哂巴打

有時間咪去北d 越北風景越好

暫定都係8日 唔計頭尾得番6日鳩遊下 所以都冇咩時間去咁多地方

巴打我五月尾都去八日，不過想入左雨崩先，其他易去啲既留返日後再去

雨崩都有諗過 但就興趣相對冇咁大

你8日去唔到咁多地方
真心

我去6日
我有3日2夜都已經喺瀘沽湖

都有擔心呢樣 所以睇情況cut左大理佢

再唔係 你可以上淘寶訂定先都得

你訂咗之後賣家會早一日俾司機電話你 你再聯絡佢就可以

姐係到時得我一個買佢個野我就包車？

大理好正
我都無去嗰陣

上次去係跟團 搭大巴 基本上可以1個人坐2個位 係d野食唔撚得 但我個次係去香格里拉

感覺上麗江古城同大理古城個feel差唔多咁
但洱海又好想去

冇咩興趣跟團

巴打幾時去
仲考慮緊一個人出發

古城入面無乜特別
見到洱海啲相都係好靚
去啦巴打

得八日 唔貪得咁多 留得青卜在

瀘沽湖必去

五月中 有綠就見

已留2-3日去

8日
頭尾唔計即係6日
瀘沽湖已經3日2夜
麗江 玉龍一日，拉市海騎馬划船一日，束河 麗江唔駛玩？

仲點去香格里拉 大理
多一星期就得
同埋雲南省交通旅遊配套非常好，根本唔駛拼車跟團去埋D扮民族探討同限時限刻，自己玩仲free

利申去過3次

交通配套非常好 唔洗拼車
你主要搭咩交通工具?
班次密唔密

6月中去 如果有人想拼車可以留tg

巴士啦，咁密班次，時間同坐拼車一樣，重點安全好多，又唔駛聽司機sell 野，
麗江客運站 同高快客運站 可以去晒所有景點

佢地入面好多local團 其實唔太差 除非你plan好晒去邊啦 如果唔係都可以考慮下 亦都冇話要強制購物 但有d位都要比小小錢人地賺下既 講緊都係一兩百 我上次去個石卡雪山 搭撚左十幾個鐘 屌你 靚係靚既 但一上到去唔夠10秒就想落返去 凍到仆街

有考慮過淘拉市海騎馬團既

記得報一定要揀鎮內既團 鎮外既都係昆人 中過伏

點中伏法 求detail

話帶你去d當地活動既地方 個價開到出奇高 我同班fd講到可以講到半價 佢中間會帶你去座唔知咩廟 入面條殺會幫你祈福話送上西藏保平安 但要比少少香油 我緊係知呃人啦 但個陣係單獨起房 大陸既野你都睇唔少啦 唔肯幫襯打爆你個頭都有可能 所以都比左100 有fd比600 有fd冇比 話即場起你面前撕爛張野 但冇事 可能佢見幾個人都賺左成千就諗住算數掛 但總之就跟都跟爛地政府認可既團

屌咩 咁撚屈錢

去到當地先JOIN團啦
淘寶買 = ON9

On9

係咩 聽講本地好海鮮價
淘到既團都抵d同信譽好？

JOIN青旅搞果D團 梗係唔係D呃錢團

睇來少番大陸喔清
青旅咪一樣丟比鴨仔團
淘寶我拉市海 騎馬 划船各二小時 同任食土雞邊爐只係$68
同行200-800 都有人報
淘寶報果D一開始要求我地唔好講價錢比其他人人知，又話因為我地係上網報，隨時比好/負評，好影響生意，所做最撚平我地

懶就join青旅團啦 實冇死
上年跟過雨崩 四人成行 又冇大媽阻住哂

拉海市團68有冇link

咁你果團又真係幾平喎
BTW 我去果陣都見到燒緊隻土雞 香撚到
但冇得食

68
你淘寶係亂搵定跟好評搵
我見到50-100蚊既一日旅行團無乜評價
有啲淆
黎緊想去 想做下功課

我見到有多好評價既拉海市騎馬團都要160人仔左右

得八日真心去唔晒，瀘沽湖必去
同埋其實大巴/火車已經夠做，唔洗拼車，又要搵人夾
昆明無咩野睇，直接過夜火車去大理搞掂慳返d時間
如果去香格里拉唔太建議去普達措公園，比較人工化
大理古城都唔錯，手作街好多工藝品賣，幾靚

原來加左價,前排比個FD佢都係88 買到
佢成日有半價優惠架,捕下啦,由其大時大節
真係抵到喊,0 SHOPPING,見到同團有人成800都話抵,笑出來
因為佢都係鴨仔團GROUP埋一齊

巴打去瀘沽湖想拼車的話,可以問下呢個師傅,當地師傅圍內都有一個車隊group,呢個師傅係絲士打介紹的

睇黎啲團友都係富豪級
唔該哂

瀘沽湖其實真係要留3日2夜
我果陣淨係留2日

普達措真心呃錢 靚係幾靚但入場費真心貴

等下5月1有冇減先

最西係搭軒去緊途中個導遊會原停講話上山有幾危險 帶氧氣去等如救返條命 跟住帶左去一間超市入面淨係得氧氣同租雪褸 係鎮既10倍 但本來唔諗住買 但一望隔離團友係一箱咁買 礙於羊群效應都買左支 最終係冇用過既 4千幾米呼吸好正常

個陣係起麗江每日下晝都去間叫 貝貝麗斯既cafe坐幾個鐘 聽人唱歌relax 個陣有個女既唱歌超勁 勁過d所謂宇宙gem 好多

上年去左兩個幾星期

瀘沽湖兩日一夜夠哂，因為得景睇無野要，嗰日有間hostel門口貼話拼車游湖，人均$50玩左四個幾鐘，爽到

上年去左兩個幾星期

瀘沽湖兩日一夜夠哂，因為得景睇無野玩，嗰日有間hostel門口貼話拼車遊湖，人均$50玩左四個幾鐘，爽到

另外，如果要local tour，可以上淘寶買，又抵，又好玩，又無購物，又好service，真心好過落地join

諗住係唔係都係麗江買定氧氣先 費事到時比人禁住搶

去到先諗local tour 好刺激

鬼國有好多神人

買氧氣記得睇下樽底日期。氧氣都好似有過期，總之有啲舖賣既 貨係好舊好耐
上到半山買就貴幾倍但新鮮啲 (因為日日都有人買）
上次上到去真係好撚暈，好似飲完酒wing 下wing 下咁，但我都唔知吸個支野有冇用，總之就係咁吸

都係睇自己鍾意咩

樓上巴打share嗰個拼車師傅 我都係搵佢
安排俾我嗰個拼車師傅好好禮貌同服務

我自己真係幾鍾意瀘沽湖
如果唔係無時間 我都想留多一兩日喺裡面
同埋瀘沽湖 佢橫跨咗雲南同四川 我覺得係幾得意
裡面洗費都貴我覺得

淨住望住個湖hea下 都好開心好夠

世外桃源！但可惜太遠，未必再去

世上太多世外桃源

有期限都會假 是撚但買支求安女算

反而上到去除左覺得凍都冇咩唔妥 可能起香格里拉留左晚第二朝覺上山所以適應左

洗費點貴法
食住都貴？

揀間大街大巷既買都會好啲，一陣吸個啲唔係氧氣就好笑

中午冇野做係麗江cafe/bar 度聽人唱歌真係好撚正！微風吹住，坐係二樓欄邊，望住超藍冇雲既天空hea 一日都肯啊！諗起都想再去

我喺瀘沽湖住里格
住咗兩晚 $98人仔一晚
食 我最貴嗰餐 $8x人仔
食燒烤

我喺麗江啲鋪頭仔 食碗米線$10 人仔

咁都幾抵玩 唔該哂

都真係仲算抵既 食個景

個景係好正
夜晚望星星，仲正